%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[
  %paperwidth=21cm,
  %paperheight={29.7cm/3},
  a5paper,
  landscape,
  margin=1.5cm,
]{geometry}

\newcommand\pointmedian{\kern-0.25em\textperiodcentered\kern-0.25em}
\catcode`·=\active
\def·{\pointmedian}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\section*{Configurations du plan --- Évaluation bilan}

\begin{exercice}~
On considère la figure suivante, dans laquelle $I$ est le milieu de $[CD]$. On connait les longueurs suivantes (en centimètres) : $AB=8$, $DI=4$, $AE=12$, $ED=6$, $EI=5$.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.5]
\coordinate (A) at (0, 0);
\coordinate (B) at (8, 0);
\coordinate (C) at (11, 3);
\coordinate (D) at (3, 3);
\coordinate (E) at (6, 6);
\coordinate (I) at (7, 3);

\draw (D) -- (A) -- (B) -- (C) -- (D) -- (E) -- (B);
\draw (A) node[below left]{$A$};
\draw (B) node[below right]{$B$};
\draw (C) node[above right]{$C$};
\draw (D) node[left]{$D$};
\draw (E) node[above]{$E$};
\draw (I) node[above right]{$I$};

\draw ($.5*(D)+.5*(I)$) node{//};
\draw ($.5*(C)+.5*(I)$) node{//};
\end{tikzpicture}
\end{center}
  \begin{enumerate}
\item Montrer que les segments $[DI]$ et $[AB]$ sont parallèles.
\item Montrer que les longueurs $DC$ et $AB$ sont égales.
\item En déduire que le quadrilatère $ABCD$ est un parallélogramme.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}Dans un repère orthonormé, on considère les points :
$A\left(1; -1\right)$,
$B\left(5; 1\right)$, et 
$C\left(-1; 3\right)$.

\begin{enumerate}
\item Calculer les longueurs des segments $[AB]$, $[AC]$ et $[BC]$.
\item Le triangle $ABC$ est-il isocèle ? équilatéral ? rectangle ? S'il est isocèle ou rectangle, préciser en quel point.
\item Soit $I$ le milieu de $[BC]$. Combien mesure $[AI]$ ?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
